CSS SELECTOR CHEAT SHEET (With Hinglish Comments)
==================================================

1. Universal Selector
---------------------
Selector:       *
Matches:        Sabhi elements (All elements)
Use:            Jab aap sabhi elements ka default margin, padding hataana chahte ho.
Example:        * { margin: 0; padding: 0; }

2. Element Selector
-------------------
Selector:       div
Matches:        Sirf <div> elements
Use:            Jab aap kisi specific tag (jaise div, p, h1) ko style dena chahte ho.
Example:        div { background-color: blue; }

3. Class Selector
-----------------
Selector:       .className
Matches:        Jis bhi element mein yeh class lagi ho.
Use:            Reusable styling ke liye. Ek class ko kai elements mein laga sakte ho.
Example:        .box { padding: 20px; }

4. ID Selector
--------------
Selector:       #idName
Matches:        Sirf ek unique element (ID ek page mein sirf ek baar use hoti hai)
Use:            Jab aap kisi ek particular element ko style dena chahte ho.
Example:        #header { color: red; }

5. Child Selector
-----------------
Selector:       parent > child
Example:        div > p
Matches:        Sirf wahi <p> jo direct child hai <div> ka.
Use:            Jab aapko bas seedha andar ka element style karna ho.
Example:        div > p { font-weight: bold; }

6. Descendant Selector
----------------------
Selector:       ancestor descendant
Example:        div p
Matches:        <div> ke andar jitne bhi <p> hai, chahe wo kitna bhi nested ho.
Use:            Sabhi andar ke elements ko target karna ho.
Example:        div p { font-style: italic; }

7. Link Pseudo-classes
----------------------
a:link     – Jo link abhi visit nahi hua
a:visited  – Jo link pehle visit ho chuka hai
a:hover    – Jab mouse link pe jata hai
a:active   – Jab link click ho raha ho

Use:        In se aap link ka behavior change kar sakte ho (colors, backgrounds etc.)
Example:    
a:link    { color: blue; }
a:visited { color: green; }
a:hover   { text-decoration: underline; }
a:active  { background-color: yellow; }

8. Structural Pseudo-class
--------------------------
Selector:       p:first-child
Matches:        Jo <p> kisi parent ka pehla child ho
Use:            Jab aapko sirf pehla element highlight karna ho.
Example:        p:first-child { background-color: grey; }
